汽車保險墊底問題

之前意外涉及政府車，報左保險，上庭認左老不。
宜家政府claim我$2000，我份保險墊底$5000。
想問：
1. 唔交比保險處理，自己比左佢有無問題？
2. 如1）可行，是否代表無claim過同唔影響NCB?

其實你應該喺上庭前報保險
衰啲講句, 就算政府而家claim你二十萬, 你想報保險都冇得報

應該咁講，你交俾保險保險都係叫你食自己，因為below 底

因為below 底，佢唔可以扣你NCD,但你有意外同扣分紀錄都係下年續保嘅因素

我幾時話我上庭前無報保險？

唔該晒，即係NCB唔扣，但可能會因為意外同扣分加我保費同loading?

NCD即係no claim discount，你claim得就會扣

唔claim 唔影響

BTW 賠2000蚊真係執身彩, 街邊一個司機私了都應該唔止

其實都冇分別
因為你就算唔claim保險
你每年續保都要申報有冇扣分記錄
佢都會加你
爭在幾錢

萬一你冇報
而下年你touchwood因另一單要claim
保險有權唔受理
因為每單索賠保險都要求你受權佢向政府攞你過往5年嘅扣分記錄
不論大唔大鑊

有朋友做保險，可以答你，你claim得保險就算唔用，你個底都花哂同會keep 3年。NCD就扣硬因為你報左保險搞claim錢但最後冇claim都計。

都唔知好彩唔好彩，對方架車頭少少花同車牌裂左少少，但因為政府車無得私了要罰錢兼扣分

即係唔claim都扣Non-claim bonus?
意外後只要填過比保險都扣？
照你咁就，個底花左有record同keep 3年，下年加保費都合理。但最後因為amount細過墊底，保險叫我食自己/無claim到，都扣NCB, 好似唔太合理

唔使
NCB 同 NCD 都得

應該咁講，佢係要keep3年

因為佢怕你有人身傷亡無/未浮出嚟。

保險公司唔係臨賠錢果刻先喺銀行拎錢出嚟，而係有accident report 就要預留儲備金（reserve)。即係凍結咗保險公司一定嘅資金。所以就算未正式賠錢，都實際上incur 咗claim

但到最後（3年後）即係人身傷亡time bar咗都無人claim。保險要幾hold 起咗你嘅NCD同多收嘅保費還原，具體上車主可以要求拎返之前被影響嘅policy 出嚟做endorsement。

當然，有啲保險或者agent 唔撚想咁煩，佢另外搵方法補返數俾車主。但好多Agent 同 insurer 側側膊，你唔識/唔記得就無件事。

係，你冇claim到唔代表保險公司冇做野，由你報保險果一刻，保險公司已經當你claim，你最後冇攞到保險公司錢都計。同岩岩位師兄答你一樣，keep 3年，3年之後NCB都有返咁上下分啦
唔係點解咁多人咁驚上法庭claim保險？香港地撞到人就一定比人㩒住搶你好彩撞到果個係政府，政府都話跟單claim報公數，唔會似私家車司機老屈，撞到的士狗仲分分鐘屈埋你醫藥費生活費

你計漏咗車上面個公墓完

老不係咪扣5分加罰幾舊水？